% This is a test of Chinese typesetting, including ToC and Index.
% NOTE: The Index still doesn't work as expected!
% Please send your comments to: rgabriel@kerio.com
%
% !!! IMPORTANT NOTE FOR CHINESE READERS !!!
% The Chinese text in this document doesn't make any sense. It's simply built from some labels 
% collected on several Chinese websites. ;-)
% 
\setupoutput[pdftex]

\enableregime[utf]
\usemodule[chinese]

\setuppapersize[A4][A4]

\setupcolors[state=start]
\definecolor[kblue][r=.0,g=.2,b=.45]
\setupinteraction[state=start,color=kblue,style=normal]

\setuptolerance[horizontal,verytolerant]

\starttext
\completecontent

\chapter[chap-0]{Chinese date}
Day: \cnencoding\cnday \par
Month: \cnencoding\cnmonth \par
Year: \cnencoding\cnyear \par
January: \cnencoding\cnencodedjanuary \par
February: \cnencoding\cnencodedfebrary \par
March: \cnencoding\cnencodedmarch \par
April: \cnencoding\cnencodedapril \par

\chapter[chap-1]{生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收}

生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收 
\footnote[ftn-1]{气化发电优化系统及其示范工程通过验收气化发电优化系统及其示范工程通过验收。}
\par

生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收
\footnote[ftn-2]{化系统及其示范工程通过验收生物质气化系统及其示范工程通过验收生物质气。}
生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质。
\par


\definedescription[Varlistitem][location=top,width=fit,headstyle=\ssbf]

\startpacked
  \startVarlistitem{工程通过验收生物质气化}
  \index{局}
  电优化系统及其示范工程通过\note[ftn-1] 化系统及其示范工程通过验收生物质气化系统及其示范工程通过验收生物质气。
  \par
  化系统及其示范工程通过验收生物质气化系统及其示范工程通过验收生物质气。
  \stopVarlistitem

  \startVarlistitem{物质气化系统及其示}
  气化系统及其示范工程通过验收生物质气。
  \stopVarlistitem

  \startVarlistitem{系统及其示范工程}
  \index{局与}\index{据图}
  中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径。
  \par

  生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收。
  \stopVarlistitem
\stoppacked

新 {\em 递和药物作用的新} 生物质气化发电优化系统及其示范工程通过验收生物质气化发电优化系统及其示范工 {\em 药物作用的新} 中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径。
\par

中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现
{\em 物质气}! 

\starttyping
firma.cz              MX 10  mail.firma.cz 
                      MX 20  smtp.poskytovatel.cz
mail.firma.cz         A  215.75.128.33
smtp.poskytovatel.cz  A  215.75.128.1
\stoptyping

作用的新途径中科院

\starttyping
Bit AND: a & b 
Normal AND: a & b
\stoptyping

中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现中科院专家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现。
\par

家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传家发现受体信息传递和药物作用的新途径中科院专家发现受体信息传

{\tt ping praha.firma.cz}

{\em 专家发现} 和药物作用的新途径中科院专家发现。
\par

作用的新途径中科院专家发现受体信息传

{\tt ping praha.firma.cz}
				 
和药物作用的新途径中科院专家发现。 {\tt 和药物}
\par

和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。
和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。和药物作用的新途径中科院专家发现。
\par

\chapter[chap-2]{和药物作用的}
和药物作用的新途径中科院专家发现。

\startappendices
\chapter[app-1]{和药}
和药物作用的新途径中科院专家发现。
\stopappendices

\startbackmatter
\chapter[ind]{院长致辞}
上海天文台等中外科学家精确测定最远天体距离

\placeindex
\stopbackmatter

\stoptext
